\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\newcommand{\lag}{\mathscr{L}}
\newcommand{\po}{p_\theta}

\begin{document}
\begin{minipage}[H]{0.65\linewidth}
Considere, desde el punto de vista del centro de masa, qué pasa cuando un cohete acelera bajo la fuerza de gravedad. El cohete, al acelerar, envía masa $dm$ a velocidad $\mathbf{u}$ (en cierta dirección) como se observa en la Fig\\
\begin{enumerate}[a)]
\item Use el principio del centro de masa para encontrar la ecuación de movimiento bajo la fuerza externa. (hay un término proporcional a $\frac{dm}{dt}$). Ayuda: use diferenciales y tome el límite $dm\to 0$.
\item Asuma que nuestro cohete convierte con 100\% de eficiencia la masa en energía. Asumiento una aceleracíón $g$, Cuanta masa se necesita para llegar a la estralla más cernaca?
\item Compare este gasto con el gasto necesario para superar la fuerza de gravedad de la tierra y el sol.
\end{enumerate}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[H]{0.35\linewidth}
\begin{center}
  FIGURA
\end{center}  
\end{minipage}

\textbf{Solución:} \\

\begin{enumerate}
\item El lagrangiano del sistema está dado por
  \begin{equation}
    \label{eq:lag}
    \lag = \frac{1}{2}\mu\dot r^2 + \frac{1}{2}\mu r^2\dot\theta^2 + \frac{k}{r},
  \end{equation}
  con $\mu = \frac{mM}{m+M}$ y $k=GMm$.

  Luego tenemos que

  $$\lag_r = $$






\end{enumerate}
\end{document}
